# JeSuisUnDesDeux

![logo](https://gitlab.com/JeSuisUnDesDeux/jesuisundesdeux/raw/master/logo.jpg)

Ce projet fait suite [à la mobilisation](https://twitter.com/hashtag/jesuisundesdeux?f=tweets) des cyclistes, notamment une majorité de vélotaffeur de la région de Montpellier suite [aux propos de Philippe Saurel](https://www.youtube.com/watch?v=pbG00kJqD1Q&feature=youtu.be&t=78)


Le but du projet **JeSuisUnDesDeux** est de :

- Recenser les pistes cyclables de montpellier en utilisant les données [OpenData de la ville](http://data.montpellier3m.fr/dataset/pistes-cyclables-ville-de-montpellier)
- Récenser les zones dangereuses et manque d'entretient
- Récenser les zones d'incivilité (générallement les GCUM)
- Récenser le manque de parking à vélo
- Récenser les vols ou dégradation
- etc ...
 

Par la suite, d'autre type de recensement pourront se greffer, comme par exemple les stationnement abusif, luminaire deffectueux, poubelle non ramassé, etc ...

Résumé technique :
- Umap pour l'affichage des données
- IOS ou Android pour l'ajout de nouvelle entré lors de son parcours en vélo
- Stockage des nouvelles entrées via PostgreSQL ??

**Discussion**
 - [Framavox #JeSuisUnDesDeux](https://framavox.org/invitations/7add865131fcb02384c3)
 - [Framadoc #JeSuisUnDesDeux](https://mypads.framapad.org/p/lestaches-mr7ulm7z8)

**Map**
 - [Mega carte, accidents, incivilités, parcours velotafeurs, pistes cyclables, et ...](https://umap.openstreetmap.fr/en/map/jesuisundesdeux_261253)
 - [Disponibilités vélos velomag](https://umap.openstreetmap.fr/en/map/velomag-velos-disponibles_262046)
 - [Disponibilités parcages velomag](https://umap.openstreetmap.fr/en/map/velomag-parcages-disponibles_262076)

**Capture** : ![demo](https://gitlab.com/JeSuisUnDesDeux/jesuisundesdeux/raw/master/demo.png)

**Note**: Durant la phase de dévéloppement ce projet est concentré sur la region de Montpellier